<resources>
    <string name="app_name">ViewPager2</string>

    <string name="str_text">打开记忆的闸门，童年的欢乐往事，就像沙滩上许许多多五彩折贝壳，我正在这里寻觅那颗最美丽的贝壳。

那是我幼儿园中班的时候，这段时光也是我童年中最快乐的时光。因为每逢长短假，妈妈都会带着我去外婆家疯玩。记忆中的那年，乡下的哥哥叫嚷着要带我去池塘边捉蝌蚪，经得外婆的同意，哥哥便牵起我的小手，拉着我走出农家小院，沿着一条羊肠小道，便来到了一湾池塘边，几百只蝌蚪黑压压的一片，它们翻着跟头，伸着懒腰，像是在开盛大的“泼水节“。时而有几只水鸟掠过池面，便泛起了阵阵清涟，似琴弦拨动一般，许是水鸟与蝌蚪的奇妙沟通吧！多恬美的景色啊！那一刻，我幼小的心也泛起了微小的波澜。

望着这些惹人喜爱的蝌蚪，我迫不及待地拉着哥哥的手跑到池边，说：“哥哥，赶快捉蝌蚪吧！“于是，哥哥开始全副武装起来，只见他利索地挽起袖子，卷起裤腿，跃跃欲试。而我呢，惬意地趴在草地上，给哥哥呐喊助威。哥哥先轻手轻脚地慢慢靠近水边，悄无声息地伏下身子，来了个徒手出击，他迅速地将双手一闭，只见上十只蝌蚪便在他的手心间上窜下跳，这些调皮的蝌蚪许是耍了什么花招，许是用了什么“中国功夫”，总之，不少蝌蚪都从哥哥的手指尖轻轻滑落。而捉拿归瓶的那几只受了惊吓的蝌蚪，竟忘却了刚刚发生的惊险一幕，又开始在瓶中摇头晃脑，翻江倒海起来，真是可爱极了！我忍不住把其中一个小家伙放入手心细致观察起来，它黑黑的身子，大大的脑袋，长长的尾巴，似一个逗号，挣扎起来，痒痒的，不禁令我咯咯笑个不停。

“扑通”一声，呀，哥哥不知何时已掉进了池塘。他挣扎着，呼喊着，正在与那群可爱的蝌蚪们亲密接触呢！蝌蚪们似乎对这突如其来的庞然大物特别兴奋，它们在水中欢呼雀跃起来。而面对哥哥的呼救声，我可不信，它可不信，它可是远近闻名的游泳健将，我嬉皮笑脸地抛给哥哥一句话：”哥哥，既来之，则安之。你干脆待在那儿，做蝌蚪的爸爸吧！“哥哥见状只得灰溜溜地游上岸来。上了岸的哥哥换了一个模样，他犹如穿上了一件蝌蚪大衣，脚丫上，衣袋里，脑门旁，都零星地沾满了蝌蚪，看着这些蝌蚪无力地挣扎着，我们的怜悯之心油然而生，露出会意的笑容，不约而同地把蝌蚪放回了大自然。

数年之后，我上了小学，不再光顾那个小池塘了。有一天，我偶然来到这儿，突然发现那曾经的小池塘已不复存在，取而代之的则是那拔地而起的一幢幢所谓的别墅。

看着冷冰冰的房屋，是忧伤的，怀念童年捉蝌蚪的往事，又是快乐的。在这片池塘边，曾几何时，我陶醉其中；曾几何时，我捧腹大笑；曾几何时，我偷偷窃喜……如今，我将对已逝的一景一事的记忆永远珍藏在我的心底。

        \r\n高中学知识，大学谈朋友，到什么年纪就该做什么事。

道理都懂，耐不住，佳人太美好。

初恋：阳洋

时间：高中

遇到他，是命运的安排，不曾后悔过。

曾经有一个问题，一直困惑着显菲，到底是选一个喜欢自己的人，还是选一个自己喜欢的人呢？

想想邻家哥哥，高大的个子，知识碾压低年级，还有略带磁性的声音，真的是白马王子的首选呀！对他的好感，直到……咳咳，他考上大学去外地读书了，结束。

这个算初恋吗？她运用她所了解到的所有相关知识，最后得出结论：不算，这只是好感，朋友之间的好感。

能得出这个结论，显菲的情商可谓是中等偏上了，暗自赞赏一番后，安心的投入高中学习中。

家境一般的她，父母是国企职员，他们那个年代找工作主要不是靠读书，对女儿学习上的帮助甚微。

相貌一言难尽，小学一直是短发，小眼睛，鼻梁高挺，方脸，有雀斑，她的美应该算是外国人能欣赏的来的凌厉不失温柔。小学六一表演节目，老师从来不选她站C位，为此，她又气愤又伤心。

初升高，还算正常发挥，考取了本市第二好的高中，没有进入最好的那所高中，她自己也无所谓，好高中必然学业很重，没有缘分，何必强求。

高中第一年，自以为只要认真听课，就能在考试中获得高分，起码是及格吧，错！完全不是这样，只是一个数学单元测验，就直接打击到了一批像显菲这样的学生，值得怀疑的是，他们那些考140分以上的同学是和自己坐一个教室听课吗？为什么自己连及格线都碰不到？呜呜呜……

数学不好，语文还不错，有时能考全校第一，如此光荣，又如此哀伤。数学老师每天依旧按时来到讲台，不紧不慢的讲着普通话，是呀~就是普通话，中国人都听得懂的话，开始应用到题目中，一点也不会……挠头，这是为啥呀！

可谓是数学略我千百遍，我待数学为初恋。

就这么过了一年，应试教育的规则又来了，分班！被高中学科知识打击得遍体鳞伤的显菲，分到B班，也就是普通班，区别于优等班。

学生，最忌讳的就是老师们的放弃，显菲没有大众的美貌，成绩也一般，这对于一个高中以学习为主要任务的学生来说，简直是颗泄气丹，谁吃谁知道,小小的世界坍塌了一半。

然而命运是最好的作家。</string>
</resources>
